# faz 1 use case diagram

![faz 1 use case diagram](documentation/Image/UseCaseFaz1.jpg)

## سناریو حضور غیاب اساتید 
* __هدف__: سناریویی که حضور غیاب اساتید رابه صورت سیستمی نشان می دهد  
* __اشخاص : استاد A از دانشگاه ولی عصر و شخص Bبرای ثبت وضعیت در برنامه__
* __تجهیزات :یک کامپیوتر با امکان نصب برنامه__
* __سناریو__: 
    1. شخص A برای اعلام وضعیت به شخص B مراجعه میکند
    2. شخص B درخواست کد شناسایی میکند
    3. شخص A کد شناسایی یا نام خود را به شخص B می دهد
    4. شخص B با نام کاربری و رمز مخصوص بخود وارد سیستم میشود
    5. شخص B کد شناسیی یا نام استاد را جست و جو میکند
    6. شخص B اطلاعات کلاس شخصA را بررسی میکند
    7. شخص B در صورت درست بودن اطلاعات حضوری را ثبت می کند
    8. در صورت نا درست بودن اطلاعات شخص B صفحه جست و جو را میبندد
    9. شخص B از سیستم خارج می شود


# faz2 use case diagram

![faz 2 use case diagram](documentation/Image/UseCaseّFaz2.jpg)

# faz3 use case diagram

![faz 3 use case diagram](documentation/Image/UseCaseFaz3.jpg)

## سناریو گزارش فعالیت اساتید
* __هدف: سناریویی که فعالیت اساتید را به مدیر گروه و مسئول آموزش اعلام میکند__
* __اشخاص__: شخص c مدیر گروه و شخص  D مسئول آموزش__
* __تجهیزات :یک کامپیوتر با امکان نصب برنامه__
* __سناریو:__
    1. شخص  C یا D با نام کاربری و رمز مخصوص بخود وارد سیستم میشود
    2. کد شناسایی یا نام استاد را جستجو میکند
    3. درصورت موجود بودن استاد مورد نظر را انتخاب میکند
    4. فعالیت های استاد نمایش داده میشود
    5. شخص C  یا  D از سیستم خارج میشود


# faz4 use case diagram

![faz 4 use case diagram](documentation/Image/UseCaseFaz4.jpg)

## سناریو  اضافه کردن استاد
* __هدف: سناریویی که نحوه ی اضافه شدن استاد جدید نشان میدهد__
* __اشخاص__: شخص c مدیر گروه و شخص  D مسئول آموزش__
* __تجهیزات :یک کامپیوتر با امکان نصب برنامه__
* __سناریو:__
    1. شخص  C برای اضافه کردن استاد به شخص  D مراجعه میکند
    2. شخص D با نام کاربری و رمز مخصوص بخود وارد سیستم میشود
    3. شخص D اطلاعات استاد جدید را از شخص C دریافت میکند و در قسمت اضافه کردن استاد وارد میکند
    4. شخص  D از سیستم خارج میشود


# faz5 use case diagram

![faz 5 use case diagram](documentation/Image/UseCaseFaz5.jpg)

## سناریو تخصیص/حذف ساعت کلاسی
* __هدف: سناریویی که نحوه ی تخصیص و حذف و تغییر ساعات کلاسی استاد توسط مدیر گروه نشان میدهد
* __اشخاص: شخص C مدیر گروه__
* __تجهیزات :یک کامپیوتر با امکان نصب برنامه__
* __سناریو:__
    1. شخص C با نام کاربری و رمز مخصوص بخود وارد سیستم میشود
    2. کد شناسایی یا نام استاد را جستجو میکند
    3. درصورت موجود بودن استاد مورد نظر را انتخاب میکند
    4. وارد قسمت تخصیص/حذف ساعات کلاسی میشود
    5. برای تخصیصی اطلاعات مربوط به ساعت کلاس را وارد میکند
    6. درصورت عدم وجود مشکل اطلاعات ثبت میکند
    7. برای حذف  ساعت مورد نظر را انتخاب و آن را حذف میکند
    8. شخص C از سیستم خارج میشود 

# USECASE DIAGRAM

![USECASE DIAGRAM](documentation/Image/UseCaseDiagram.jpg)
